港共：今日在銅鑼灣及灣仔一帶的「暴行」 印證了就國安法的必要性和迫切性

政府強烈譴責暴徒違法行為
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
對今日（五月二十四日）自下午起有暴徒在銅鑼灣及灣仔一帶非法集結及作出嚴重暴力違法行為，政府發言人予以強烈譴責，支持警方果斷採取執法行動。

發言人表示，暴徒自去年六月起藉「修例風波」持續多月發起破壞社會安寧行動，為香港帶來極大傷害；雖然暴力違法行為在早前疫情嚴峻期間有所收斂，但暴徒一直蠢蠢欲動。隨着疫情緩和，暴徒再次藉詞反對有關制定維護國家安全法一事，今日在銅鑼灣及灣仔一帶非法集結及作出暴力違法行為，四處以雜物堵路、縱火、破壞商舖及社區設施，包括拆毀馬路鐵欄、擊毀交通燈、撬起路面渠蓋及掘起地面磚頭等，並襲擊意見不同的市民。部分暴徒闖入行車天橋干擾行駛中的汽車，更有人從大廈天台向地面投擲玻璃樽，並以大量磚頭襲擊警察和向他們淋潑不明液體，導致至少四名警員受傷送院。這些在去年下半年屢見不鮮的暴行，嚴重威脅公共安全，令人髮指。警方使用適當武力進行驅散及拘捕行動，是履行作為執法機關的職責。此外，有部分人士在現場揮動「港獨」旗幟，公然罔顧香港憲制秩序，損害香港社會整體和長遠利益。特區政府對暴徒及「港獨」分子的行為予以強烈譴責，並支持警方果斷執法。

發言人指，全國人民代表大會（全國人大）將審議有關建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制的決定（草案），有關決定的根本目的是為了維護國家安全、維護香港繁榮穩定，從而更好地保障香港廣大市民的合法權益和自由。今日在銅鑼灣及灣仔一帶的暴行，顯示「港獨」和「黑暴」分子仍然猖獗，印證了就國家安全立法的必要性和迫切性。

發言人補充說，由於疫情仍未過去，為保障公眾健康而對在公眾地方群組聚集施加的限制仍然生效；而且受疫情影響，本港經濟情況嚴峻，經不起進一步打擊。今日在銅鑼灣及灣仔一帶的非法集結及嚴重暴力違法行為，不但影響附近一帶的商業活動，更有可能增加病毒傳播風險，極不負責任。特區政府呼籲市民要與暴徒劃清界線，不要以身試法，廣大珍惜香港的市民亦應同聲譴責這些暴行。

完
2020年5月24日（星期日）
香港時間20時09分

[民記国安法民調要人] 依家有4萬6千人做咗 想去到10萬人以上

民 建 联 国 安 法 问 卷 调 查

我留名睇香港俾共產黨搞死藍絲繼續平行時空咪當無事囉

和理非同我填問卷表態

唔怪之得今日好似放軟手腳咁比我地玩

得黑警黎打人犯法

國安法用黎清算班黑警？

冇人出就話普遍市民都接受同擁護？

外國自己識睇啦洗聽你9up咩

//而且受疫情影響，本港經濟情況嚴峻，經不起進一步打擊。今日在銅鑼灣及灣仔一帶的非法集結及嚴重暴力違法行為，不但影響附近一帶的商業活動，更有可能增加病毒傳播風險，極不負責任。//

同意

港共以後都會話示威 = 港獨

惡法證實左會有班green object 隨時盜用你既財產

事實證明今日出黎係非常正確

屌你啦火都無滴又係度鳩up

咁都叫放軟手腳

垃圾

呢啲文真係wfc

可以搞64集會，不過係顛覆國家政權

多人 = 有迫切性
少人 = 大多數市民支持

睇下聽日個市先

// 特區政府呼籲市民要與暴徒劃清界線 //

唔撚割呀

Noted without thanks.

割25k呀

又出黎遣責班狗偷野？

警察嘅暴行

咪就係

一早估到
禁蒙面法嗰晚都係咁

廣大珍惜香港的市民亦應同聲譴責中共港共

下
擺明任佢嗡
唔夠人就話主流意見係撐國安法

冇國歌法同國安法應該都係暫時得和你唱之類
唔會有今日既示威 , 港共又因果顛倒

香港廣大市民強烈譴責綠色物體涉嫌偷竊行為，更企圖以私下方式解決，有嚴重妨礙司法公正之嫌，知法犯法，視法治為無物

示威係因為港共不停推惡法

爭實彈未出都叫放軟手腳

如果班藍屍仲蠢過頭信你的話⋯

面對社會主義鐵拳嗰陣時咪有事囉

其實...班狗今日出左1部出炮車幾百人左右 真係幾軟嫁

有冇人反抗都有迫切性嫁啦
一国一制都有迫切性，做未

自己自high

駁唔到
政府講得好

本身唱歌叫口號都係恐怖主義啦,都唔爭在

十年劇本再現

低能
唔通立完就無人出去抗爭咩

倒果為因

不嬲佢都吹到大部分人支持佢

事實係
林鄭個fb不知幾多人叫支持林太

哦

我唔覺有放軟手腳

快啦

多人 = 恐怖活動?

黑警搶劫市民又真係幾暴行嘅

公就我贏,字就你輸

佢根本點up都贏
多人出又贏
少人出又贏
on99

正解

示威又關港獨事

是撚旦啦撚屌，WFC

篇稿無英文版
譯唔切？

暴力政權講暴行
而家邊個暴力先

挑 立唔立都執行唔撚到啦 廢尻物犯法就識

唔洗理，你唔出來反抗，佢就會話證明大部分既人支持

推

有反對聲音企出黎 就話係暴行 收皮啦共產黨

noted

放你老母
係咪唔用衝鋒槍射你就叫放水

原來支那係咁撚脆弱

最後嗰張
真咩

放你老母

唔出=國安法有阻嚇
出=要立國安法

S

拉左百鳩幾個叫放軟手腳

梗係
洗太在意佢鳩up

香港有3萬夠 持槍暴徒 以及 有達不知名 手持武器的人士 受到政府包庇 而攻擊持不同意見既香港人

唔出街 = 市民支持立法
出街 = 印證立法需要

港共

澳門聽哂話一樣照過23條
根本公字都講哂

依家乜都叫暴徒港獨嫁la
理鳩你，繼續搞

呢d文都係比佢地自己打jj姐

小英開聲撐香港了

其實佢點講都得

你有遊行示威-> 暴力顛覆國家，所以要立國安法

無遊行示威-> 大部分市民都支持

哦
612嗰日已經係暴徒啦

上街＞有需要立法
無人上街＞港大市民支持立法

公字都係我贏

路線對了

今日成績表

唔出街 = 市民支持立法
出街 = 印證立法需要

WFC

是撚但啦

邊個反對佢就係恐怖份子

所以有無示威都好
點都有23條

做唔做都咁講

倒果為因你件死仆街林奠

唔覺有放軟到

咩呀
喺佢地腦入邊 香港=港獨
只要有香港2隻字你就係港獨搞事分子

有冇人出個仆街港共都照推嫁啦

佢好嬲你哋做咩唔出火魔依家淨係俾外媒影哂黑警放彈偷水同人踩人嘅片

見「黑暴」

完全冇放軟
唔好幻想敵人會仁慈
今次係人多同無路線
連我哋自己人都混亂 佢哋預計唔到咋

算唔算自打咀巴，國安法針對埋示威遊行

暴行？

得啦一早知啦

1倍1 估到啦

當然 佢有話語權就講乜都得
不過 就好似口交部咁 WFC?

政府用得「黑暴」呢兩個字，證明我地可以繼續叫「警隊」做黑警

成班綠色暴徒喺街走 又偷嘢 又搞到商家佬落閘
罪大愿極啦屌你

你碌撚就軟
開波唔夠十分鐘就tg都叫軟？

其實佢想回應番cy
話香港警察唔會handle到
所以先要國安法

有人出就話要國安法
冇人出就話大家都支持
耶

市民強烈譴責黑警暴徒違法行為
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
對今日（五月二十四日）自下午起有警察在銅鑼灣及灣仔一帶非法集結及作出嚴重暴力違法行為，市民發言人予以強烈譴責，支持市民果斷採取反對行動。

發言人表示，警察自去年六月起藉「修例風波」持續多月發起破壞社會安寧行動，為香港帶來極大傷害；暴力違法行為在早前疫情嚴峻期間並沒有收斂，甚至休班時亦蠢蠢欲動。隨着疫情緩和，警察再次藉詞反對市民表達訴求一事，今日在銅鑼灣及灣仔一帶非法集結及作出暴力違法行為，四處發射催淚彈、水炮車、搶劫商舖及破壞社區設施，包括阻塞馬路、竊取商店物品、以水炮破壞公共及私人財物等，並襲擊路過的市民。部分警車更闖入行人路驅散市民，並以大量催淚彈襲擊市民和向他們發射不明液體，導致多名市民受傷送院。這些在去年下半年屢見不鮮的暴行，嚴重威脅公共安全，令人髮指。警方使用不適當武力進行驅散及拘捕行動，是絕對超越作為執法機關的權力。此外，有部分警察在現場挑釁及侮辱市民，公然罔顧香港憲制秩序，損害香港社會整體和長遠利益。香港市民對警察及「撐警」分子的行為予以強烈譴責，並支持市民表達反對聲音。

發言人指，全國人民代表大會（全國人大）將審議有關建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制的決定（草案），有關決定的根本目的是為了維護國家安全、維護香港繁榮穩定，從而更好地保障香港廣大市民的合法權益和自由。今日在銅鑼灣及灣仔一帶的暴行，顯示黑警仍然猖獗，印證了就國家安全立法完全無效解決警暴問題。

發言人補充說，由於疫情仍未過去，為保障公眾健康而對在公眾地方群組聚集施加的限制仍然生效；而且受疫情影響，本港經濟情況嚴峻，經不起進一步打擊。今日在銅鑼灣及灣仔一帶的非法集結及嚴重暴力違法行為，不但影響附近一帶的商業活動，更有可能增加病毒傳播風險，極不負責任。香港市民呼籲政府要與黑警劃清界線，不要知法犯法，廣大珍惜香港的市民亦應同聲譴責這些暴行。

完
2020年5月24日（星期日）

自圓其說

你都唔做咪話無人反對
全港喜迎

你係咪弱智？

小數派仲係大搖大擺廢up

劇本

有冇今日都係咁講架啦，不值一提

屌你啦。。。。出黎又話有用。。唔出黎就更加話有用

佢哋講嘅嘢仲有人會理架咩？

黑暴唔係形容防暴架咩

呢班奴才都話唔到事，主人未出聲學咩人出嚟吠，呢度根本冇你既事。

10分鐘唔洗射tg都放軟手腳